**Fork [iseed](https://github.com/orangehill/iseed)**

## Что добавлено
- Поддержка Laravel 8.*
- Поддержка sqlite
- Сортировка ключей дампа
- Изменены параметры по умолчанию
- Отключает первичные ключи для *seed*
- ~~Проверяет автора последних изменений файла по git, и если не Вы, запросит подтверждение на перезапись~~

Об остальных возможностях **iseed** читай **README.old.md**

## Установка

В **composer.json** в секцию *repositories* добавить репозиторий:

```json
    ...
    "repositories": [
        {
            "type":"git",
            "url": "git@gitlab.com:12digital/seed-dumper.git"
        }
    ]
```
```sh
composer require orangehill/iseed
```
```sh
composer update orangehill/iseed
```

##Конфигурация 

Опубликовать конфиг:

```sh
art vendor:publish --tag=seed-dumper
```

**config/iseed.php**
```php
return [

    /**
     * Таблицы для дампа
     */
    'tables' =>
        [
            /**
             * Voyager
             */

            //  'data_rows',
            //  'data_types',
            //  'menu_items',
            //  'menus',
            //  'roles',
            //  'permissions',
            //  'permission_role',
            //  'users',
            //  'translations',
        ],

    /**
     * Maximum number of rows per insert statement
     */
    'chunk_size' => 500,

    /**
     * Path to DatabaseSeeder
     *
     * По умолчанию для Laravel >=8
     * 'path_seeders' => '/database/seeders'
     *
     * По умолчанию для Laravel <8
     * 'path_seeders' => '/database/seeds'
     */

    /**
     * Stub file
     *
     * По умолчанию для Laravel >=8
     * 'stub_file' => 'seed8.stub'
     *
     * По умолчанию для Laravel <8
     * 'stub_file' => 'seed.stub'
     */

];
```

Конфигурация дампера по умолчанию
```sh
--force = true,
--noindex = true,
--clean = true,
--classnameprefix = 'AutoGenerated'
```

### Запуск

```sh
php artisan seed-dumper:dump
```

### created_at и updated_at
Что бы включить в дамп *created_at* и *updated_at* опция *--timestamp*

### backup
Сохранит сиды в папку /backup
*--backup*